%% -*- mode: latex; mode: auto-complete -*-

%% reseni korespondencniho ukolu do XAVDT
%% Pavel Kačer, P12075


\def\cisloulohy{1 }
\def\predmet{XAVDT }

\documentclass{article}
\usepackage[english, czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper]{anysize}
\marginsize{1.5cm}{1.5cm}{1cm}{1cm}
\usepackage[intlimits]{amsmath}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup {
  colorlinks=false,
  urlbordercolor=1 1 1,
  linkbordercolor=1 1 1,
  pdfauthor=Pavel Kacer,
  pdftitle=Korespondencni ukol cislo \cisloulohy do predmetu \predmet,
  pdfsubject=Statisticke odhady,
  unicode=true
}

\frenchspacing
\selectlanguage{czech}

\title{Korespondenční úkol číslo \cisloulohy do předmětu \predmet}
\author{Pavel Kačer, P12075}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Zadání}

Máte vektory $a = [1,1,1]^{T}$, $x = [x_1,x_2,x_3]^{T}$ a matici
$  B =
  \begin{bmatrix}
    1 & 2 & 3\\
    0 & 1 & 1\\
    1 & 3 & 2\\
    \end{bmatrix}
$.\\
Spočítejte
\begin{enumerate}[a)]
\item $a^Tx$
\item $ax^T$
\item $Ba$
\item $\frac{\delta Bx}{\delta x}$
\end{enumerate}

\section{Řešení}

\begin{enumerate}[a)]

\item
  \begin{equation*}
    a^T \times x =
    \begin{bmatrix}
      1 & 1 & 1
    \end{bmatrix}
    \times
    \begin{bmatrix}
      x_1\\
      x_2\\
      x_3\\
    \end{bmatrix}
    = x_1 + x_2 + x_3
  \end{equation*}

\item
  \begin{equation*}
    a \times x^T =
    \begin{bmatrix}
      1\\
      1\\
      1\\
    \end{bmatrix}
    \times
    \begin{bmatrix}
      x_1 & x_2 & x_3
    \end{bmatrix}
    =
    \begin{bmatrix}
      x_1 & x_2 & x_3\\
      x_1 & x_2 & x_3\\
      x_1 & x_2 & x_3\\
    \end{bmatrix}
  \end{equation*}

\item
  \begin{equation*}
    Ba =
    \begin{bmatrix}
      1 & 2 & 3\\
      0 & 1 & 1\\
      1 & 3 & 2\\
    \end{bmatrix}
    \times
    \begin{bmatrix}
      1\\
      1\\
      1\\
    \end{bmatrix}
    =
    \begin{bmatrix}
      6\\
      2\\
      6\\
    \end{bmatrix}
  \end{equation*}

\item I když jsme tento příklad řešit nemuseli, pokusil jsem se o řešení podle postupu, který jste mi zaslal v~odpovědi na~e-mail. Doufám, že jsem Wikipedii pochopil správně.\\
  \begin{equation*}
    \frac{\delta Bx}{\delta x} =
    \frac{%
      \delta
    \begin{bmatrix}
      1 & 2 & 3\\
      0 & 1 & 1\\
      1 & 3 & 2\\
    \end{bmatrix}
    \begin{bmatrix}
      x_1\\
      x_2\\
      x_3\\
    \end{bmatrix}
  }{%
    \delta
    \begin{bmatrix}
      x_1\\
      x_2\\
      x_3\\
    \end{bmatrix}
  } =
  \frac {%
    \delta
    \begin{bmatrix}
      x_1 & 2 x_2 & 3 x_3\\
      0   & x_2   & x_3\\
      x_1 & 3 x_2 & 2 x_3\\
    \end{bmatrix}
  }{%
    \delta
    \begin{bmatrix}
      x_1\\
      x_2\\
      x_3\\
    \end{bmatrix}
  } =
  \begin{bmatrix}
    \frac { \delta x_1}{ \delta x_1} & \frac { \delta 2 x_2 }{ \delta x_2} & \frac { \delta 3 x_3 }{ \delta x_3}\\[0.4em]
    \frac { \delta 0 }{ \delta x_1} & \frac { \delta x_2}{ \delta x_2} & \frac { \delta x_3}{ \delta x_3}\\[0.4em]
    \frac { \delta x_1}{ \delta x_1} & \frac { \delta 3 x_2}{ \delta x_2} & \frac { \delta 2x_3}{ \delta x_3}\\[0.4em]
  \end{bmatrix}
  =
  \begin{bmatrix}
    1 & 2 & 3\\
    0 & 1 & 1\\
    1 & 3 & 2\\
  \end{bmatrix}
  \end{equation*}
\end{enumerate}

\end{document}
